学籍番号: 05-131009
氏名: 田中諒

問1
  それぞれ整数型、真偽値型、関数型、リストの型、組の型、型変数を
  バリアントを定義した。型変数はintを使って区別するようにした。

問2
  型tに対して再帰的に型変数を探して置換する。

問3
  型代入Sと型代入{v -> t}の合成結果はtを型代入Sに従って置換した
  上で{v -> t}をSに追加したものとした。

問4
  型制約収集と単一化を交互に行うinfer : env -> expr ->
  (型制約 * ty)を使った。
  
問5
  パターンマッチに対する型推論のためにinfer_pattern :
  ty -> pattern -> (型制約 * 型環境)という関数を用意し、これは
  マッチさせたい値の型とパターンを受け取って必要な型制約と
  パターンの右辺の式に与えられる束縛を返す。match式の型推論は
  これを使ってマッチさせる値の型と新たな束縛変数に関する制約を
  得て、またパターンの右辺の式の型がいずれも同じであることを
  さらに制約に加えて単一化する。

発展1
  test.mlのmap関数がmap : ('a -> 'b) -> 'a list -> 'b listと
  推論されint listにもbool listにも適用できるようになった。
